---
layout:       blog
image:        Contract_Flat_Icon.svg
title:        Poslanci rozhodnou o registru smluv již zítra!


---

V **úterý 24. 11. 2015** proběhne v Poslanecké sněmovně rozhodující hlasování o povinnosti zveřeňovat všechny smlouvy státu na Internetu.

<!--more-->

[Rekonstrukce státu](http://www.rekonstrukcestatu.cz/), kterou inicioval zakládající člen spolku Otevřená města, organizace [Frank Bold](http://frankbold.org/), varuje, že senátní verze zákona je nefunkční paskvil a [vyzývá občany](http://www.rekonstrukcestatu.cz/cs/archiv-novinek/9442--odtemneni-nebo-paskvil-), aby kontaktovali poslance. Premiér Sobotka a většina poslanců ČSSD a KSČM totiž mají v úmyslu hlasovat pro senátní
verzi zákona. Rozdíly mezi původní sněmovní verzí zákona a verzí po senátních úpravách popisuje Rekonstrukce státu [stručně v pěti bodech](http://www.rekonstrukcestatu.cz/cs/archiv-novinek/9537-jak-senat-vytvoril-z-registru-smluv-paskvil-najdi-5-rozdilu).


[comment]: [Grafické porovnání verzí](https://scontent.xx.fbcdn.net/hphotos-xat1/v/t1.0-9/p720x720/12241650_1217456461605041_7152147513455072188_n.png?oh=b53cae516cfc2307cf06e163e89e2f07&oe=56EDFEE5)